var words = 
[
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "ever",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " بَلْ ظَنَنْتُمْ أَنْ لَنْ يَنْقَلِبَ الرَّسُولُ وَالْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَيُؤْتِيهِ",
        "answer": "soon He will give him",
        "pcklId": "501",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "fasayu'tīhi",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَاهَدَ عَلَيْهُ اللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْتِكُمُ",
        "answer": "Allah will give you",
        "pcklId": "502",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tikumu",
        "frequency": 549,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تُطِيعُوا يُؤْتِكُمُ اللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَثَرِ",
        "answer": "(the) trace",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 14,
        "tlit": "athari",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " سِيمَاهُمْ فِي وُجُوهِهِمْ مِنْ أَثَرِ السُّجُودِ",
        "rootWord": "أ ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَر",
        "waznEnglish": "footsteps, tracks, impressions",
        "waznTlit": "athar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَاهَدَ عَلَيْهُ اللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَجْرًا",
        "answer": "a reward",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "ajran",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تُطِيعُوا يُؤْتِكُمُ اللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَجْرًا",
        "answer": "and a reward",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 18,
        "tlit": "wa-ajran",
        "frequency": 108,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 53,
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا",
        "rootWord": "أ ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجْر",
        "waznEnglish": "reward, payment, dowry",
        "waznTlit": "ajr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتَأْخُذُوهَا",
        "answer": "to take it",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "litakhudhūhā",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الْمُخَلَّفُونَ إِذَا انْطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَأْخُذُونَهَا",
        "answer": "that they will take",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "yakhudhūnahā",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَغَانِمَ كَثِيرَةً يَأْخُذُونَهَا وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأْخُذُونَهَا",
        "answer": "that you will take it",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "takhudhūnahā",
        "frequency": 273,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَعَدَكُمُ اللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَأَخَّرَ",
        "answer": "will follow",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "ta-akhara",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِيَغْفِرَ لَكَ اللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِنْ ذَنْبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَأَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to delay, to stay behind",
        "waznTlit": "ta-akhara",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأُخْرَىٰ",
        "answer": "And others",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wa-ukh'rā",
        "frequency": 250,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ اللَّهُ بِهَا",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخَر",
        "waznEnglish": "other, last",
        "waznTlit": "ākhar",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَقَدْ رَضِيَ اللَّهُ عَنِ الْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": 239,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " إِذْ جَعَلَ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي قُلُوبِهِمُ الْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ الْجَاهِلِيَّةِ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb",
        "waznFreq": 239,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": 409,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الْمُخَلَّفُونَ إِذَا انْطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 409,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "396",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "397",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "398",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": 461,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 461,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَآزَرَهُ",
        "answer": "then strengthens it",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 35,
        "tlit": "faāzarahu",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْأَهُ فَآزَرَهُ فَاسْتَغْلَظَ فَاسْتَوَىٰ",
        "rootWord": "أ ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آزَرَ",
        "waznEnglish": "to strengthen",
        "waznTlit": "āzara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَصِيلًا",
        "answer": "and evening",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 49,
        "tlit": "wa-aṣīlan",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَتُسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
        "rootWord": "أ ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصِيل",
        "waznEnglish": "evening, afternoon",
        "waznTlit": "aṣīl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "503",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": 663,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)",
        "waznFreq": 663,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1238",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ السَّكِينَةَ فِي قُلُوبِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1239",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ اللَّهَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1240",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلَوْ قَاتَلَكُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوَلَّوُا الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "1241",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1242",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنْكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُمْ بِبَطْنِ مَكَّةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) those who",
        "pcklId": "1243",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوكُمْ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1244",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " لَوْ تَزَيَّلُوا لَعَذَّبْنَا الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1245",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِذْ جَعَلَ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي قُلُوبِهِمُ الْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ الْجَاهِلِيَّةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1246",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "1247",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " مُحَمَّدٌ رَسُولُ اللَّهِ وَالَّذِينَ مَعَهُ أَشِدَّاءُ عَلَى الْكُفَّارِ رُحَمَاءُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1248",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": 1464,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 47,
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْهُمْ مَغْفِرَةً",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)",
        "waznFreq": 1464,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمًا",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīman",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَتَوَلَّوْا كَمَا تَوَلَّيْتُمْ مِنْ قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمًا",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīman",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَلِيمًا",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīman",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " لَوْ تَزَيَّلُوا لَعَذَّبْنَا الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2486",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِيَغْفِرَ لَكَ اللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِنْ ذَنْبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah may help you",
        "pcklId": "2487",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيَنْصُرَكَ اللَّهُ نَصْرًا عَزِيزًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "2488",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "2489",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2490",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَكَانَ ذَٰلِكَ عِنْدَ اللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "about Allah",
        "pcklId": "2491",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " الظَّانِّينَ بِاللَّهِ ظَنَّ السَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَائِرَةُ السَّوْءِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "and Allah s wrath (is)",
        "pcklId": "2492",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "2493",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "2494",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2495",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لِتُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَتُعَزِّرُوهُ وَتُوَقِّرُوهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(to) Allah",
        "pcklId": "2496",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2497",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " يَدُ اللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2498",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَاهَدَ عَلَيْهُ اللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2499",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قُلْ فَمَنْ يَمْلِكُ لَكُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2500",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " بَلْ كَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "2501",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ فَإِنَّا أَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "2502",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2503",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ وَيُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2504",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ أَنْ يُبَدِّلُوا كَلَامَ اللَّهِ قُلْ لَنْ تَتَّبِعُونَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah said",
        "pcklId": "2505",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " قُلْ لَنْ تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ اللَّهُ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will give you",
        "pcklId": "2506",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تُطِيعُوا يُؤْتِكُمُ اللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2507",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah was pleased",
        "pcklId": "2508",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَقَدْ رَضِيَ اللَّهُ عَنِ الْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2509",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَغَانِمَ كَثِيرَةً يَأْخُذُونَهَا وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has promised you",
        "pcklId": "2510",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَعَدَكُمُ اللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah encompassed",
        "pcklId": "2511",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ اللَّهُ بِهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2512",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2513",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "in (the) way of Allah",
        "pcklId": "2514",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّةِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2515",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "That Allah may admit",
        "pcklId": "2516",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ اللَّهُ فِي رَحْمَتِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Then Allah sent down",
        "pcklId": "2517",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَأَنْزَلَ اللَّهُ سَكِينَتَهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ وَعَلَى الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2518",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَكَانُوا أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has fulfilled",
        "pcklId": "2519",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَقَدْ صَدَقَ اللَّهُ رَسُولَهُ الرُّؤْيَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "2520",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لَتَدْخُلُنَّ الْمَسْجِدَ الْحَرَامَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ مُحَلِّقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2521",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(is the) Messenger of Allah",
        "pcklId": "2522",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " مُحَمَّدٌ رَسُولُ اللَّهِ وَالَّذِينَ مَعَهُ أَشِدَّاءُ عَلَى الْكُفَّارِ رُحَمَاءُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "from Allah",
        "pcklId": "2523",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " تَرَاهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah has promised",
        "pcklId": "2524",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": 2851,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 46,
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْهُمْ مَغْفِرَةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 2699,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "643",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " بَلْ ظَنَنْتُمْ أَنْ لَنْ يَنْقَلِبَ الرَّسُولُ وَالْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰ أَهْلِيهِمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "towards",
        "pcklId": "644",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الْمُخَلَّفُونَ إِذَا انْطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "645",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": 742,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلْمُخَلَّفِينَ مِنَ الْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition",
        "waznFreq": 742,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِتُؤْمِنُوا",
        "answer": "That you may believe",
        "pcklId": "478",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "litu'minū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِتُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَتُعَزِّرُوهُ وَتُوَقِّرُوهُ وَتُسَبِّحُوهُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنْ",
        "answer": "(has) not believed",
        "pcklId": "479",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'min",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ فَإِنَّا أَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "480",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 48,
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْهُمْ مَغْفِرَةً",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 537,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آمِنِينَ",
        "answer": "secure",
        "pcklId": "601",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āminīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لَتَدْخُلُنَّ الْمَسْجِدَ الْحَرَامَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ مُحَلِّقِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامِنِين",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "āminīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِيمَانًا",
        "answer": "(in) faith",
        "pcklId": "637",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānan",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ السَّكِينَةَ فِي قُلُوبِ الْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوا إِيمَانًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "إِيمَانِهِمْ",
        "answer": "their faith",
        "pcklId": "638",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "īmānihim",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " أَنْزَلَ السَّكِينَةَ فِي قُلُوبِ الْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوا إِيمَانًا مَعَ إِيمَانِهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيمَٰن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "īmān",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(of) the believers",
        "pcklId": "817",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ السَّكِينَةَ فِي قُلُوبِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believing men",
        "pcklId": "818",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "and the believers",
        "pcklId": "819",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-mu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " بَلْ ظَنَنْتُمْ أَنْ لَنْ يَنْقَلِبَ الرَّسُولُ وَالْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰ أَهْلِيهِمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "820",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَقَدْ رَضِيَ اللَّهُ عَنِ الْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "for the believers",
        "pcklId": "821",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلِتَكُونَ آيَةً لِلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believing",
        "pcklId": "822",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minūna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا رِجَالٌ مُؤْمِنُونَ وَنِسَاءٌ مُؤْمِنَاتٌ لَمْ تَعْلَمُوهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "823",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَأَنْزَلَ اللَّهُ سَكِينَتَهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ وَعَلَى الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 202,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْمِنَاتِ",
        "answer": "and the believing women",
        "pcklId": "861",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-mu'mināti",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنَاتٌ",
        "answer": "believing",
        "pcklId": "862",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minātun",
        "frequency": 879,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا رِجَالٌ مُؤْمِنُونَ وَنِسَاءٌ مُؤْمِنَاتٌ لَمْ تَعْلَمُوهُمْ أَنْ تَطَئُوهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَهْلُونَا",
        "answer": "and our families",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlūnā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " شَغَلَتْنَا أَمْوَالُنَا وَأَهْلُونَا فَاسْتَغْفِرْ لَنَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَهْلِيهِمْ",
        "answer": "their families",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlīhim",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " بَلْ ظَنَنْتُمْ أَنْ لَنْ يَنْقَلِبَ الرَّسُولُ وَالْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰ أَهْلِيهِمْ",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَهْلَهَا",
        "answer": "and worthy of it",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "wa-ahlahā",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ التَّقْوَىٰ وَكَانُوا أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 127,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أُولِي",
        "answer": "possessors of military might",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulī",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَاتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "آيَةً",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatan",
        "frequency": 382,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلِتَكُونَ آيَةً لِلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَأْسٍ",
        "answer": "possessors of military might",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "basin",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَاتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَأْس",
        "waznEnglish": "Evil (is) that",
        "waznTlit": "bas",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبَدِّلُوا",
        "answer": "change",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "yubaddilū",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ أَنْ يُبَدِّلُوا كَلَامَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَبْدِيلًا",
        "answer": "any change",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "tabdīlan",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلُ وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّةِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَبْدِيل",
        "waznEnglish": "But changed",
        "waznTlit": "tabdīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمُبَشِّرًا",
        "answer": "and (as) a bearer of glad tidings",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "wamubashiran",
        "frequency": 123,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ شَاهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَشِّر",
        "waznEnglish": "And give good news",
        "waznTlit": "mubashir",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَصِيرًا",
        "answer": "All-Seer",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣīran",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِبَطْنِ",
        "answer": "within",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "bibaṭni",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنْكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُمْ بِبَطْنِ مَكَّةَ",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "baṭn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": 235,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنْكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُمْ بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنْ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 199,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْتَغُونَ",
        "answer": "seeking",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yabtaghūna",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " تَرَاهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 34,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُكْرَةً",
        "answer": "morning",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 151,
        "tlit": "buk'ratan",
        "frequency": 12,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِتُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَتُعَزِّرُوهُ وَتُوَقِّرُوهُ وَتُسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
        "rootWord": "ب ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُكْرَة",
        "waznEnglish": "and (in) the morning",
        "waznTlit": "buk'rat",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَبْلُغَ",
        "answer": "reaching",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "yablugha",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوكُمْ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ وَالْهَدْيَ مَعْكُوفًا أَنْ يَبْلُغَ مَحِلَّهُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بُورًا",
        "answer": "ruined",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 167,
        "tlit": "būran",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِي قُلُوبِكُمْ وَظَنَنْتُمْ ظَنَّ السَّوْءِ وَكُنْتُمْ قَوْمًا بُورًا",
        "rootWord": "ب و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُور",
        "waznEnglish": "(will) perish",
        "waznTlit": "būr",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبَايِعُونَكَ",
        "answer": "pledge allegiance to you",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 172,
        "tlit": "yubāyiʿūnaka",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ اللَّهَ",
        "rootWord": "ب ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَايَعْ",
        "waznEnglish": "to pledge allegiance",
        "waznTlit": "bāyaʿ",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبَايِعُونَ",
        "answer": "they pledge allegiance",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 172,
        "tlit": "yubāyiʿūna",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ اللَّهَ",
        "rootWord": "ب ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَايَعْ",
        "waznEnglish": "to pledge allegiance",
        "waznTlit": "bāyaʿ",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُبَايِعُونَكَ",
        "answer": "they pledged allegiance to you",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 172,
        "tlit": "yubāyiʿūnaka",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَقَدْ رَضِيَ اللَّهُ عَنِ الْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "ب ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَايَعْ",
        "waznEnglish": "to pledge allegiance",
        "waznTlit": "bāyaʿ",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "among themselves",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ مَعَهُ أَشِدَّاءُ عَلَى الْكُفَّارِ رُحَمَاءُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 266,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُبِينًا",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "470",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnan",
        "frequency": 523,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّا فَتَحْنَا لَكَ فَتْحًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)",
        "waznFreq": 119,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَتَّبِعْكُمْ",
        "answer": "(to) follow you",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "nattabiʿ'kum",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الْمُخَلَّفُونَ إِذَا انْطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعُونَا",
        "answer": "will you follow us",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿūnā",
        "frequency": 172,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ لَنْ تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ اللَّهُ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 136,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath them",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath them",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْتَ",
        "answer": "under",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥta",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَقَدْ رَضِيَ اللَّهُ عَنِ الْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 51,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُتِمَّ",
        "answer": "and complete",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 189,
        "tlit": "wayutimma",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ت م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَمَّ",
        "waznEnglish": "to fulfill, to complete, to perfect",
        "waznTlit": "atamma",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَثَابَهُمْ",
        "answer": "and rewarded them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "wa-athābahum",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " فَعَلِمَ مَا فِي قُلُوبِهِمْ فَأَنْزَلَ السَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَابَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثَٰبَ",
        "waznEnglish": "to reward",
        "waznTlit": "athāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flow",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": 64,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 57,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "had put",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِذْ جَعَلَ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي قُلُوبِهِمُ الْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ الْجَاهِلِيَّةِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَجَعَلَ",
        "answer": "and He made",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "fajaʿala",
        "frequency": 346,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا فَجَعَلَ مِنْ دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 340,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُنُودُ",
        "answer": "(are the) hosts",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "junūdu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جُنُودُ",
        "answer": "(are the) hosts",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 265,
        "tlit": "junūdu",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ج ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ن د",
        "waznEnglish": "with the forces",
        "waznTlit": "jīm nūn dāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 29,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(to) Gardens",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "جَنَّاتٍ",
        "answer": "(to) Gardens",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātin",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْجَاهِلِيَّةِ",
        "answer": "(of the time of) ignorance",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 272,
        "tlit": "l-jāhiliyati",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِذْ جَعَلَ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي قُلُوبِهِمُ الْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ الْجَاهِلِيَّةِ",
        "rootWord": "ج ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰهِلِيَّة",
        "waznEnglish": "(are) ignorant",
        "waznTlit": "jāhiliyyat",
        "waznType": "Proper noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَجٌ",
        "answer": "any blame",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajun",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَى الْأَعْمَىٰ حَرَجٌ",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَجٌ",
        "answer": "any blame",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajun",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلَا عَلَى الْأَعْرَجِ حَرَجٌ",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَرَجٌ",
        "answer": "any blame",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajun",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَلَا عَلَى الْمَرِيضِ حَرَجٌ وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَرَامِ",
        "answer": "Al-Masjid Al-Haraam",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "l-ḥarāmi",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوكُمْ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَام",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "ḥarām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَرَامَ",
        "answer": "Al-Masjid Al-Haraam",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "l-ḥarāma",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَتَدْخُلُنَّ الْمَسْجِدَ الْحَرَامَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَام",
        "waznEnglish": "He has forbidden",
        "waznTlit": "ḥarām",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 33,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَحْسُدُونَنَا",
        "answer": "you envy us",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 317,
        "tlit": "taḥsudūnanā",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا",
        "rootWord": "ح س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَدَ",
        "waznEnglish": "to envy",
        "waznTlit": "ḥasada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَسَنًا",
        "answer": "good",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "ḥasanan",
        "frequency": 194,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تُطِيعُوا يُؤْتِكُمُ اللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasan",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَقَّ",
        "answer": "more deserving",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "aḥaqqa",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ التَّقْوَىٰ وَكَانُوا أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "aḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لَقَدْ صَدَقَ اللَّهُ رَسُولَهُ الرُّؤْيَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "the true",
        "pcklId": "261",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": 287,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 247,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَكِيمًا",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīman",
        "frequency": 210,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَغَانِمَ كَثِيرَةً يَأْخُذُونَهَا وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 97,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُحَلِّقِينَ",
        "answer": "having shaved",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 347,
        "tlit": "muḥalliqīna",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " لَتَدْخُلُنَّ الْمَسْجِدَ الْحَرَامَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ",
        "rootWord": "ح ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحَلِّقِين",
        "waznEnglish": "shave",
        "waznTlit": "muḥalliqīn",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَحِلَّهُ",
        "answer": "its place (of sacrifice)",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "maḥillahu",
        "frequency": 51,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوكُمْ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ وَالْهَدْيَ مَعْكُوفًا أَنْ يَبْلُغَ مَحِلَّهُ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَحِلّ",
        "waznEnglish": "lawful",
        "waznTlit": "maḥill",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْحَمِيَّةَ",
        "answer": "disdain ",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 356,
        "tlit": "l-ḥamiyata",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِذْ جَعَلَ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي قُلُوبِهِمُ الْحَمِيَّةَ",
        "rootWord": "ح م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيَّة",
        "waznEnglish": "it will be heated [on it]",
        "waznTlit": "ḥamiyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "حَمِيَّةَ",
        "answer": "(the) disdain",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 356,
        "tlit": "ḥamiyyata",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " حَمِيَّةَ الْجَاهِلِيَّةِ فَأَنْزَلَ اللَّهُ سَكِينَتَهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ",
        "rootWord": "ح م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمِيَّة",
        "waznEnglish": "it will be heated [on it]",
        "waznTlit": "ḥamiyyat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَحَاطَ",
        "answer": "Allah encompassed",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 370,
        "tlit": "aḥāṭa",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ اللَّهُ بِهَا",
        "rootWord": "ح و ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَاطَ",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass",
        "waznTlit": "aḥāṭa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَبِيرًا",
        "answer": "All-Aware",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīran",
        "frequency": 52,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " بَلْ كَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَخْرَجَ",
        "answer": "(which) sends forth",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhraja",
        "frequency": 182,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " وَمَثَلُهُمْ فِي الْإِنْجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْأَهُ فَآزَرَهُ فَاسْتَغْلَظَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 99,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَالِدِينَ",
        "answer": "(to) abide forever",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidīna",
        "frequency": 87,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 74,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُخَلَّفُونَ",
        "answer": "those who remained behind",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "l-mukhalafūna",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ لَكَ الْمُخَلَّفُونَ مِنَ الْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَا أَمْوَالُنَا وَأَهْلُونَا",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخَلَّفُون",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukhallafūn",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُخَلَّفُونَ",
        "answer": "those who remained behind",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "l-mukhalafūna",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الْمُخَلَّفُونَ إِذَا انْطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخَلَّفُون",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukhallafūn",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْمُخَلَّفِينَ",
        "answer": "to those who remained behind",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "lil'mukhallafīna",
        "frequency": 127,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلْمُخَلَّفِينَ مِنَ الْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُخَلَّفُون",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "mukhallafūn",
        "waznType": "Passive participle (form II)",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "خَلَتْ",
        "answer": "passed away",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalat",
        "frequency": 28,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلُ وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّةِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَخَافُونَ",
        "answer": "fearing",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "takhāfūna",
        "frequency": 124,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 83,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَدْبَارَ",
        "answer": "the backs",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "l-adbāra",
        "frequency": 44,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَلَوْ قَاتَلَكُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوَلَّوُا الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُبُر",
        "waznEnglish": "disposing",
        "waznTlit": "dubur",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَتَدْخُلُنَّ",
        "answer": "Surely, you will enter",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "latadkhulunna",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَتَدْخُلُنَّ الْمَسْجِدَ الْحَرَامَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 76,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُدْخِلَ",
        "answer": "That He may admit",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "liyud'khila",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُدْخِلْهُ",
        "answer": "He will admit him",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yud'khil'hu",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُدْخِلَ",
        "answer": "That Allah may admit",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "liyud'khila",
        "frequency": 126,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ اللَّهُ فِي رَحْمَتِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَتُدْعَوْنَ",
        "answer": "You will be called",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "satud'ʿawna",
        "frequency": 212,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلْمُخَلَّفِينَ مِنَ الْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 170,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دَائِرَةُ",
        "answer": "(is) a turn",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dāiratu",
        "frequency": 55,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " عَلَيْهِمْ دَائِرَةُ السَّوْءِ وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَآئِرَة",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dāirat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": 144,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا فَجَعَلَ مِنْ دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَدِينِ",
        "answer": "and (the) religion",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "wadīni",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الدِّينِ",
        "answer": "the religions",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "l-dīni",
        "frequency": 101,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 92,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَنْبِكَ",
        "answer": "your sins",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 515,
        "tlit": "dhanbika",
        "frequency": 39,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لِيَغْفِرَ لَكَ اللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِنْ ذَنْبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ",
        "rootWord": "ذ ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَنب",
        "waznEnglish": "for their sins",
        "waznTlit": "dhanb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُءُوسَكُمْ",
        "answer": "your heads",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 521,
        "tlit": "ruūsakum",
        "frequency": 18,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " لَتَدْخُلُنَّ الْمَسْجِدَ الْحَرَامَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ",
        "rootWord": "ر أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر أ س",
        "waznEnglish": "your heads",
        "waznTlit": "rā hamza sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَرَاهُمْ",
        "answer": "You see them",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarāhum",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " تَرَاهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 271,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرُّؤْيَا",
        "answer": "vision",
        "pcklId": "324",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "l-ru'yā",
        "frequency": 328,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لَقَدْ صَدَقَ اللَّهُ رَسُولَهُ الرُّؤْيَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُّءْيَا",
        "waznEnglish": "we see",
        "waznTlit": "ru'yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رِجَالٌ",
        "answer": "(for) men",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālun",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا رِجَالٌ مُؤْمِنُونَ وَنِسَاءٌ مُؤْمِنَاتٌ لَمْ تَعْلَمُوهُمْ أَنْ تَطَئُوهُمْ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِهِ",
        "answer": "His Mercy",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatihi",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 30,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ اللَّهُ فِي رَحْمَتِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 114,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَحِيمًا",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīman",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ وَيُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُحَمَاءُ",
        "answer": "and merciful",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "ruḥamāu",
        "frequency": 339,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " مُحَمَّدٌ رَسُولُ اللَّهِ وَالَّذِينَ مَعَهُ أَشِدَّاءُ عَلَى الْكُفَّارِ رُحَمَاءُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 116,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَاكَ",
        "answer": "[We] have sent you",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnāka",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ شَاهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرْسَلَ",
        "answer": "(has) sent",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsala",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 130,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لِتُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَتُعَزِّرُوهُ وَتُوَقِّرُوهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الرَّسُولُ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūlu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " بَلْ ظَنَنْتُمْ أَنْ لَنْ يَنْقَلِبَ الرَّسُولُ وَالْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ فَإِنَّا أَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولِهِ",
        "answer": "His Messenger",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlihi",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَأَنْزَلَ اللَّهُ سَكِينَتَهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ وَعَلَى الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولَهُ",
        "answer": "His Messenger s",
        "pcklId": "409",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlahu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لَقَدْ صَدَقَ اللَّهُ رَسُولَهُ الرُّؤْيَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولَهُ",
        "answer": "His Messenger",
        "pcklId": "410",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlahu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَسُولُ",
        "answer": "(is the) Messenger of Allah",
        "pcklId": "411",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rasūlu",
        "frequency": 513,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " مُحَمَّدٌ رَسُولُ اللَّهِ وَالَّذِينَ مَعَهُ أَشِدَّاءُ عَلَى الْكُفَّارِ رُحَمَاءُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 332,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رَضِيَ",
        "answer": "Allah was pleased",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "raḍiya",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَقَدْ رَضِيَ اللَّهُ عَنِ الْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّضِىَ",
        "waznEnglish": "to be pleased",
        "waznTlit": "raḍiya",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 38,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَرِضْوَانًا",
        "answer": "and pleasure",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "wariḍ'wānan",
        "frequency": 73,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " تَرَاهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِضْوَٰن",
        "waznEnglish": "will be pleased",
        "waznTlit": "riḍ'wān",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 13,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "رُكَّعًا",
        "answer": "bowing",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 585,
        "tlit": "rukkaʿan",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " تَرَاهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا",
        "rootWord": "ر ك ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَاكِع",
        "waznEnglish": "and bow down",
        "waznTlit": "rākiʿ",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَادَ",
        "answer": "He intends",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arāda",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " قُلْ فَمَنْ يَمْلِكُ لَكُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَرَادَ",
        "answer": "He intends",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arāda",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًا بَلْ كَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُرِيدُونَ",
        "answer": "They wish",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "yurīdūna",
        "frequency": 148,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ أَنْ يُبَدِّلُوا كَلَامَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 139,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الزُّرَّاعَ",
        "answer": "the sowers",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 617,
        "tlit": "l-zurāʿa",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 41,
        "arabicAyah": " فَاسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِ يُعْجِبُ الزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ الْكُفَّارَ",
        "rootWord": "ز ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زُّرَّاع",
        "waznEnglish": "You will sow",
        "waznTlit": "zurrāʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَزَرْعٍ",
        "answer": "(is) like a seed",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 617,
        "tlit": "kazarʿin",
        "frequency": 14,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " وَمَثَلُهُمْ فِي الْإِنْجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْأَهُ",
        "rootWord": "ز ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَرْع",
        "waznEnglish": "You will sow",
        "waznTlit": "zarʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَزْدَادُوا",
        "answer": "that they may increase",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "liyazdādū",
        "frequency": 61,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ السَّكِينَةَ فِي قُلُوبِ الْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوا إِيمَانًا",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱزْدَادُ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "iz'dādu",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَزَيَّلُوا",
        "answer": "they had been apart",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 645,
        "tlit": "tazayyalū",
        "frequency": 10,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " لَوْ تَزَيَّلُوا لَعَذَّبْنَا الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ز ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَزَيَّلُ",
        "waznEnglish": "to be apart",
        "waznTlit": "tazayyalu",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَزُيِّنَ",
        "answer": "that was made fair-seeming",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "wazuyyina",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِي قُلُوبِكُمْ وَظَنَنْتُمْ ظَنَّ السَّوْءِ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُسَبِّحُوهُ",
        "answer": "and glorify Him",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "watusabbiḥūhu",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " لِتُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَتُعَزِّرُوهُ وَتُوَقِّرُوهُ وَتُسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 42,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السُّجُودِ",
        "answer": "(of) the prostration",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "l-sujūdi",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " سِيمَاهُمْ فِي وُجُوهِهِمْ مِنْ أَثَرِ السُّجُودِ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُّجُود",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sujūd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَسْجِدِ",
        "answer": "Al-Masjid Al-Haraam",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "l-masjidi",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوكُمْ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "masjid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَسْجِدَ",
        "answer": "Al-Masjid Al-Haraam",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "l-masjida",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لَتَدْخُلُنَّ الْمَسْجِدَ الْحَرَامَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "masjid",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُجَّدًا",
        "answer": "and prostrating",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "sujjadan",
        "frequency": 92,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " تَرَاهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاجِد",
        "waznEnglish": "Prostrate",
        "waznTlit": "sājid",
        "waznType": "Active participle (Adjective)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَعِيرًا",
        "answer": "a Blazing Fire",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 691,
        "tlit": "saʿīran",
        "frequency": 19,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ فَإِنَّا أَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "س ع ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعِير",
        "waznEnglish": "is set ablaze",
        "waznTlit": "saʿīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّكِينَةَ",
        "answer": "[the] tranquility",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "l-sakīnata",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ السَّكِينَةَ فِي قُلُوبِ الْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوا إِيمَانًا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكِينَة",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "sakīnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّكِينَةَ",
        "answer": "the tranquility",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "l-sakīnata",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَعَلِمَ مَا فِي قُلُوبِهِمْ فَأَنْزَلَ السَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَابَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكِينَة",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "sakīnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَكِينَتَهُ",
        "answer": "His tranquility",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "sakīnatahu",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَأَنْزَلَ اللَّهُ سَكِينَتَهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ وَعَلَى الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَكِينَة",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "sakīnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُسْلِمُونَ",
        "answer": "they will submit",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "yus'limūna",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " تُقَاتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسْلَمَ",
        "waznEnglish": "to submit",
        "waznTlit": "aslama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": 381,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 310,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُنَّةَ",
        "answer": "(The established) way",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "sunnata",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِسُنَّةِ",
        "answer": "in (the) way of Allah",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 730,
        "tlit": "lisunnati",
        "frequency": 21,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّةِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "س ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُنَّة",
        "waznEnglish": "and the tooth",
        "waznTlit": "sunnat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَسَاءَتْ",
        "answer": "and evil",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "wasāat",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَاءَتْ مَصِيرًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّوْءِ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sawi",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ وَالْمُنَافِقَاتِ وَالْمُشْرِكِينَ وَالْمُشْرِكَاتِ الظَّانِّينَ بِاللَّهِ ظَنَّ السَّوْءِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوْء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "saw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّوْءِ",
        "answer": "(of) evil",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sawi",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " عَلَيْهِمْ دَائِرَةُ السَّوْءِ وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوْء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "saw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "السَّوْءِ",
        "answer": "evil",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sawi",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِي قُلُوبِكُمْ وَظَنَنْتُمْ ظَنَّ السَّوْءِ وَكُنْتُمْ قَوْمًا بُورًا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوْء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "saw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتِهِمْ",
        "answer": "their misdeeds",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātihim",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ خَالِدِينَ فِيهَا وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 36,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سُوقِهِ",
        "answer": "its stem",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 744,
        "tlit": "sūqihi",
        "frequency": 17,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " فَاسْتَغْلَظَ فَاسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِ يُعْجِبُ الزُّرَّاعَ",
        "rootWord": "س و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُّوق",
        "waznEnglish": "We drive them",
        "waznTlit": "sūq",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سِيمَاهُمْ",
        "answer": "Their mark",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 746,
        "tlit": "sīmāhum",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " سِيمَاهُمْ فِي وُجُوهِهِمْ مِنْ أَثَرِ السُّجُودِ",
        "rootWord": "س و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِيمَٰ",
        "waznEnglish": "(who were) afflicting you (with)",
        "waznTlit": "sīmā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَوَىٰ",
        "answer": "and it stands",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "fa-is'tawā",
        "frequency": 83,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْأَهُ فَآزَرَهُ فَاسْتَغْلَظَ فَاسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الشَّجَرَةِ",
        "answer": "the tree",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "l-shajarati",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " لَقَدْ رَضِيَ اللَّهُ عَنِ الْمُؤْمِنِينَ إِذْ يُبَايِعُونَكَ تَحْتَ الشَّجَرَةِ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَدِيدٍ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdin",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلْمُخَلَّفِينَ مِنَ الْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَشِدَّاءُ",
        "answer": "(are) firm",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "ashiddāu",
        "frequency": 102,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " مُحَمَّدٌ رَسُولُ اللَّهِ وَالَّذِينَ مَعَهُ أَشِدَّاءُ عَلَى الْكُفَّارِ رُحَمَاءُ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمُشْرِكِينَ",
        "answer": "and the polytheist men",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "wal-mush'rikīna",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ وَالْمُنَافِقَاتِ وَالْمُشْرِكِينَ وَالْمُشْرِكَاتِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمُشْرِكَاتِ",
        "answer": "and the polytheist women",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "wal-mush'rikāti",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ وَالْمُنَافِقَاتِ وَالْمُشْرِكِينَ وَالْمُشْرِكَاتِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِكَٰت",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rikāt",
        "waznType": "Active participle (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَطْأَهُ",
        "answer": "its shoot",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 773,
        "tlit": "shaṭahu",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 34,
        "arabicAyah": " وَمَثَلُهُمْ فِي الْإِنْجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْأَهُ",
        "rootWord": "ش ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَطْـٔ",
        "waznEnglish": "(the) side",
        "waznTlit": "shaṭ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَغَلَتْنَا",
        "answer": "Kept us busy",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 781,
        "tlit": "shaghalatnā",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " شَغَلَتْنَا أَمْوَالُنَا وَأَهْلُونَا فَاسْتَغْفِرْ لَنَا",
        "rootWord": "ش غ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَغَلَتْ",
        "waznEnglish": "to keep busy",
        "waznTlit": "shaghalat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "(as) a Witness",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 56,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاهِدًا",
        "answer": "(as) a witness",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shāhidan",
        "frequency": 160,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ شَاهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَاهِد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shāhid",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَيُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 32,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ اللَّهُ فِي رَحْمَتِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَاءَ",
        "answer": "Allah wills",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shāa",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لَتَدْخُلُنَّ الْمَسْجِدَ الْحَرَامَ إِنْ شَاءَ اللَّهُ آمِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 236,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "475",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " قُلْ فَمَنْ يَمْلِكُ لَكُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "476",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "477",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": 519,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَكَانُوا أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 283,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَصَدُّوكُمْ",
        "answer": "and hindered you",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "waṣaddūkum",
        "frequency": 42,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوكُمْ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَّ",
        "waznEnglish": "to turn away, to avert, to hinder",
        "waznTlit": "ṣadda",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صَدَقَ",
        "answer": "Allah has fulfilled",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣadaqa",
        "frequency": 155,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " لَقَدْ صَدَقَ اللَّهُ رَسُولَهُ الرُّؤْيَا بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدَقَ",
        "waznEnglish": "to be truthful, to fulfill",
        "waznTlit": "ṣadaqa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 15,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطًا",
        "answer": "(to) a Path",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭan",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "صِرَاطًا",
        "answer": "(to the) Path",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭan",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَلِتَكُونَ آيَةً لِلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": 180,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 50,
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 62,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتُصِيبَكُمْ",
        "answer": "and would befall you",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "fatuṣībakum",
        "frequency": 77,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " لَمْ تَعْلَمُوهُمْ أَنْ تَطَئُوهُمْ فَتُصِيبَكُمْ مِنْهُمْ مَعَرَّةٌ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 64,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَصِيرًا",
        "answer": "(is the) destination",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "maṣīran",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَاءَتْ مَصِيرًا",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ضَرًّا",
        "answer": "harm",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍarran",
        "frequency": 74,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " قُلْ فَمَنْ يَمْلِكُ لَكُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "انْطَلَقْتُمْ",
        "answer": "you set forth",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 921,
        "tlit": "inṭalaqtum",
        "frequency": 23,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الْمُخَلَّفُونَ إِذَا انْطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ",
        "rootWord": "ط ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنطَلَقَ",
        "waznEnglish": "to set out, to proceeed, to go forth",
        "waznTlit": "inṭalaqa",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 9,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُطِيعُوا",
        "answer": "you obey",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭīʿū",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " فَإِنْ تُطِيعُوا يُؤْتِكُمُ اللَّهُ أَجْرًا حَسَنًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُطِعِ",
        "answer": "obeys",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yuṭiʿi",
        "frequency": 129,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَظْفَرَكُمْ",
        "answer": "He gave you victory",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 940,
        "tlit": "aẓfarakum",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنْكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُمْ بِبَطْنِ مَكَّةَ مِنْ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ظ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْفَرَ",
        "waznEnglish": "to give victory",
        "waznTlit": "aẓfara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَنَنْتُمْ",
        "answer": "you thought",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓanantum",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " بَلْ ظَنَنْتُمْ أَنْ لَنْ يَنْقَلِبَ الرَّسُولُ وَالْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَظَنَنْتُمْ",
        "answer": "And you assumed",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "waẓanantum",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَظَنَنْتُمْ ظَنَّ السَّوْءِ وَكُنْتُمْ قَوْمًا بُورًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 47,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَنَّ",
        "answer": "an assumption",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓanna",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " الظَّانِّينَ بِاللَّهِ ظَنَّ السَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَائِرَةُ السَّوْءِ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ظَنَّ",
        "answer": "an assumption",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓanna",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَظَنَنْتُمْ ظَنَّ السَّوْءِ وَكُنْتُمْ قَوْمًا بُورًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الظَّانِّينَ",
        "answer": "who assume",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "l-ẓānīna",
        "frequency": 69,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " الظَّانِّينَ بِاللَّهِ ظَنَّ السَّوْءِ عَلَيْهِمْ دَائِرَةُ السَّوْءِ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَّآنِّين",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓānnīn",
        "waznType": "Active participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيُظْهِرَهُ",
        "answer": "that He (may) make it prevail",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "liyuẓ'hirahu",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَظْهَرَ",
        "waznEnglish": "to make apparent, to reveal",
        "waznTlit": "aẓhara",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَعْتَدْنَا",
        "answer": "[We] have prepared",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 953,
        "tlit": "aʿtadnā",
        "frequency": 16,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ فَإِنَّا أَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "ع ت د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْتَدَتْ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿtadat",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعْجِبُ",
        "answer": "delighting",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "yuʿ'jibu",
        "frequency": 27,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 40,
        "arabicAyah": " فَاسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِ يُعْجِبُ الزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ الْكُفَّارَ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْجَبَ",
        "waznEnglish": "to please, to impress",
        "waznTlit": "aʿjaba",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَجَّلَ",
        "answer": "and He has hastened",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "faʿajjala",
        "frequency": 47,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَعَدَكُمُ اللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجَّلَ",
        "waznEnglish": "to hasten",
        "waznTlit": "ʿajjala",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَعَدَّ",
        "answer": "and prepared",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 964,
        "tlit": "wa-aʿadda",
        "frequency": 57,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَاءَتْ مَصِيرًا",
        "rootWord": "ع د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعَدَّ",
        "waznEnglish": "to prepare",
        "waznTlit": "aʿadda",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 20,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُعَذِّبَ",
        "answer": "And He (may) punish",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "wayuʿadhiba",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ وَالْمُنَافِقَاتِ وَالْمُشْرِكِينَ وَالْمُشْرِكَاتِ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُعَذِّبُ",
        "answer": "and punishes",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "wayuʿadhibu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ وَيُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعَذِّبْكُمْ",
        "answer": "He will punish you",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "yuʿadhib'kum",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَتَوَلَّوْا كَمَا تَوَلَّيْتُمْ مِنْ قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يُعَذِّبْهُ",
        "answer": "He will punish him",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "yuʿadhib'hu",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَعَذَّبْنَا",
        "answer": "surely, We would have punished",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "laʿadhabnā",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 35,
        "arabicAyah": " لَوْ تَزَيَّلُوا لَعَذَّبْنَا الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَّبَ",
        "waznEnglish": "to punish",
        "waznTlit": "ʿadhaba",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "(with) a punishment",
        "pcklId": "314",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَتَوَلَّوْا كَمَا تَوَلَّيْتُمْ مِنْ قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "(with) a punishment",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَذَابًا",
        "answer": "(with) a punishment",
        "pcklId": "316",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhāban",
        "frequency": 373,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 39,
        "arabicAyah": " لَوْ تَزَيَّلُوا لَعَذَّبْنَا الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 322,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْرَابِ",
        "answer": "the Bedouins",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "l-aʿrābi",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ لَكَ الْمُخَلَّفُونَ مِنَ الْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَا أَمْوَالُنَا وَأَهْلُونَا فَاسْتَغْفِرْ لَنَا",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَاب",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "aʿrāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْرَابِ",
        "answer": "the Bedouins",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "l-aʿrābi",
        "frequency": 22,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلْمُخَلَّفِينَ مِنَ الْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَاتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَاب",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "aʿrāb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْرَجِ",
        "answer": "the lame",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 971,
        "tlit": "l-aʿraji",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَى الْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى الْأَعْرَجِ حَرَجٌ",
        "rootWord": "ع ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَج",
        "waznEnglish": "(to) ascend",
        "waznTlit": "aʿraj",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعَرَّةٌ",
        "answer": "any harm",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 973,
        "tlit": "maʿarratun",
        "frequency": 2,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " فَتُصِيبَكُمْ مِنْهُمْ مَعَرَّةٌ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعَرَّة",
        "waznEnglish": "and the needy who ask",
        "waznTlit": "maʿarrat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُعَزِّرُوهُ",
        "answer": "and (may) honor him",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 981,
        "tlit": "watuʿazzirūhu",
        "frequency": 3,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " لِتُؤْمِنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ وَتُعَزِّرُوهُ",
        "rootWord": "ع ز ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ز ر",
        "waznEnglish": "to honour, to assist",
        "waznTlit": "ʿayn zāy rā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزِيزًا",
        "answer": "mighty",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzan",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَيَنْصُرَكَ اللَّهُ نَصْرًا عَزِيزًا",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزِيزًا",
        "answer": "(is) All-Mighty",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzan",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَزِيزًا",
        "answer": "All-Mighty",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "ʿazīzan",
        "frequency": 119,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَمَغَانِمَ كَثِيرَةً يَأْخُذُونَهَا وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 101,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِنْدَ اللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَاهَدَ عَلَيْهُ اللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَظِيمًا",
        "answer": "great",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīman",
        "frequency": 128,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 54,
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَعْكُوفًا",
        "answer": "(was) prevented",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1014,
        "tlit": "maʿkūfan",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " وَصَدُّوكُمْ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ وَالْهَدْيَ مَعْكُوفًا أَنْ يَبْلُغَ مَحِلَّهُ",
        "rootWord": "ع ك ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَعْكُوف",
        "waznEnglish": "devoted",
        "waznTlit": "maʿkūf",
        "waznType": "Passive participle",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلِمَ",
        "answer": "and He knew",
        "pcklId": "326",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "faʿalima",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَعَلِمَ مَا فِي قُلُوبِهِمْ فَأَنْزَلَ السَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُوهُمْ",
        "answer": "you knew them",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūhum",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا رِجَالٌ مُؤْمِنُونَ وَنِسَاءٌ مُؤْمِنَاتٌ لَمْ تَعْلَمُوهُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَعَلِمَ",
        "answer": "But He knew",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "faʿalima",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا فَجَعَلَ مِنْ دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُوا",
        "answer": "you knew",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamū",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا فَجَعَلَ مِنْ دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 382,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "651",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " أَنْ تَطَئُوهُمْ فَتُصِيبَكُمْ مِنْهُمْ مَعَرَّةٌ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 105,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "751",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " وَكَانُوا أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَلِيمًا",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "812",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīman",
        "frequency": 854,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 163,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " بَلْ كَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " مِنْ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": 360,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 49,
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْهُمْ مَغْفِرَةً",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 276,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَعْمَىٰ",
        "answer": "the blind",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "l-aʿmā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَى الْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى الْأَعْرَجِ حَرَجٌ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 21,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "with",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": 201,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِنْدَ اللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)",
        "waznFreq": 197,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "عَاهَدَ",
        "answer": "he has covenanted",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿāhada",
        "frequency": 46,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَاهَدَ عَلَيْهُ اللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰهَدَ",
        "waznEnglish": "to make a covenant",
        "waznTlit": "ʿāhada",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَغَضِبَ",
        "answer": "and Allah s wrath (is)",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "waghaḍiba",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضِبَ",
        "waznEnglish": "to be angry",
        "waznTlit": "ghaḍiba",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَغْفِرَ",
        "answer": "That may forgive",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "liyaghfira",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لِيَغْفِرَ لَكَ اللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِنْ ذَنْبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَغْفِرُ",
        "answer": "He forgives",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfiru",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 65,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَغْفِرْ",
        "answer": "so ask forgiveness",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "fa-is'taghfir",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " شَغَلَتْنَا أَمْوَالُنَا وَأَهْلُونَا فَاسْتَغْفِرْ لَنَا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 40,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "غَفُورًا",
        "answer": "Oft-Forgiving",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūran",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ وَيُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 91,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةً",
        "answer": "forgiveness",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratan",
        "frequency": 234,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 52,
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَاسْتَغْلَظَ",
        "answer": "then it becomes thick",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1074,
        "tlit": "fa-is'taghlaẓa",
        "frequency": 13,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 36,
        "arabicAyah": " كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْأَهُ فَآزَرَهُ فَاسْتَغْلَظَ فَاسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِ",
        "rootWord": "غ ل ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْلَظَ",
        "waznEnglish": "to become thick",
        "waznTlit": "is'taghlaẓa",
        "waznType": "Verb (form X)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَغَانِمَ",
        "answer": "(the) spoils of war",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1085,
        "tlit": "maghānima",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الْمُخَلَّفُونَ إِذَا انْطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ",
        "rootWord": "غ ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَغَانِم",
        "waznEnglish": "you obtain (as) spoils of war",
        "waznTlit": "maghānim",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَغَانِمَ",
        "answer": "And spoils of war",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1085,
        "tlit": "wamaghānima",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَمَغَانِمَ كَثِيرَةً يَأْخُذُونَهَا وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "غ ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَغَانِم",
        "waznEnglish": "you obtain (as) spoils of war",
        "waznTlit": "maghānim",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَغَانِمَ",
        "answer": "spoils of war",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1085,
        "tlit": "maghānima",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَعَدَكُمُ اللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا",
        "rootWord": "غ ن م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَغَانِم",
        "waznEnglish": "you obtain (as) spoils of war",
        "waznTlit": "maghānim",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": 154,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " فَتُصِيبَكُمْ مِنْهُمْ مَعَرَّةٌ بِغَيْرِ عِلْمٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 147,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِيَغِيظَ",
        "answer": "that He (may) enrage",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1097,
        "tlit": "liyaghīẓa",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 42,
        "arabicAyah": " فَاسْتَغْلَظَ فَاسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِ يُعْجِبُ الزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ الْكُفَّارَ",
        "rootWord": "غ ي ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَغِيظُ",
        "waznEnglish": "to anger, to enrage",
        "waznTlit": "yaghīẓu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتَحْنَا",
        "answer": "We have given victory",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "fataḥnā",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " إِنَّا فَتَحْنَا لَكَ فَتْحًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَحَ",
        "waznEnglish": "to open, to give victory",
        "waznTlit": "fataḥa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 16,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتْحًا",
        "answer": "a victory",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "fatḥan",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 1,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِنَّا فَتَحْنَا لَكَ فَتْحًا مُبِينًا",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتْح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "fatḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتْحًا",
        "answer": "(with) a victory",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "fatḥan",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " فَأَنْزَلَ السَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَابَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتْح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "fatḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَتْحًا",
        "answer": "a victory",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "fatḥan",
        "frequency": 38,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا فَجَعَلَ مِنْ دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتْح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "fatḥ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 12,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَضْلًا",
        "answer": "Bounty",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlan",
        "frequency": 104,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " تَرَاهُمْ رُكَّعًا سُجَّدًا يَبْتَغُونَ فَضْلًا مِنَ اللَّهِ وَرِضْوَانًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 84,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَفْقَهُونَ",
        "answer": "understanding",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1147,
        "tlit": "yafqahūna",
        "frequency": 20,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ف ق ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَفْقَهُ",
        "waznEnglish": "to understand",
        "waznTlit": "yafqahu",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْزًا",
        "answer": "a success",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "fawzan",
        "frequency": 29,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِنْدَ اللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْز",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fawz",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 19,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَوْقَ",
        "answer": "(is) over",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqa",
        "frequency": 43,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ اللَّهَ يَدُ اللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 41,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " قُلْ لَنْ تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ اللَّهُ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 25,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَتَوَلَّوْا كَمَا تَوَلَّيْتُمْ مِنْ قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَبْلُ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "211",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablu",
        "frequency": 294,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلُ وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّةِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 242,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تُقَاتِلُونَهُمْ",
        "answer": "you will fight them",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "tuqātilūnahum",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَاتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَاتَلَكُمُ",
        "answer": "fight you",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1176,
        "tlit": "qātalakumu",
        "frequency": 170,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلَوْ قَاتَلَكُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوَلَّوُا الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ق ت ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَٰتَلَ",
        "waznEnglish": "to fight",
        "waznTlit": "qātala",
        "waznType": "Verb (form III)",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقْدِرُوا",
        "answer": "you had power",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "taqdirū",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَأُخْرَىٰ لَمْ تَقْدِرُوا عَلَيْهَا قَدْ أَحَاطَ اللَّهُ بِهَا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَدِيرًا",
        "answer": "All-Powerful",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīran",
        "frequency": 132,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " قَدْ أَحَاطَ اللَّهُ بِهَا وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرًا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَقَدَّمَ",
        "answer": "preceded",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1183,
        "tlit": "taqaddama",
        "frequency": 48,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " لِيَغْفِرَ لَكَ اللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِنْ ذَنْبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ",
        "rootWord": "ق د م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقَدَّمَ",
        "waznEnglish": "to precede, to proceed",
        "waznTlit": "taqaddama",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 2,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرِيبًا",
        "answer": "near",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarīban",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " فَأَنْزَلَ السَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَابَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَرِيبًا",
        "answer": "near",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarīban",
        "frequency": 96,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 28,
        "arabicAyah": " فَعَلِمَ مَا لَمْ تَعْلَمُوا فَجَعَلَ مِنْ دُونِ ذَٰلِكَ فَتْحًا قَرِيبًا",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Adjective)",
        "waznFreq": 26,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمُقَصِّرِينَ",
        "answer": "and shortened",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1205,
        "tlit": "wamuqaṣṣirīna",
        "frequency": 11,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 27,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " آمِنِينَ مُحَلِّقِينَ رُءُوسَكُمْ وَمُقَصِّرِينَ لَا تَخَافُونَ",
        "rootWord": "ق ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُقَصِّرِين",
        "waznEnglish": "you shorten",
        "waznTlit": "muqaṣṣirīn",
        "waznType": "Active participle (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْقَلِبَ",
        "answer": "return",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "yanqaliba",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " بَلْ ظَنَنْتُمْ أَنْ لَنْ يَنْقَلِبَ الرَّسُولُ وَالْمُؤْمِنُونَ إِلَىٰ أَهْلِيهِمْ أَبَدًا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱنقَلَبَ",
        "waznEnglish": "to turn back, to return",
        "waznTlit": "inqalaba",
        "waznType": "Verb (form VII)",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِ",
        "answer": "(the) hearts",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbi",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ السَّكِينَةَ فِي قُلُوبِ الْمُؤْمِنِينَ لِيَزْدَادُوا إِيمَانًا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِمْ مَا لَيْسَ فِي قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِكُمْ",
        "answer": "your hearts",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbikum",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِي قُلُوبِكُمْ وَظَنَنْتُمْ ظَنَّ السَّوْءِ وَكُنْتُمْ قَوْمًا بُورًا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " فَعَلِمَ مَا فِي قُلُوبِهِمْ فَأَنْزَلَ السَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمُ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihimu",
        "frequency": 168,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " إِذْ جَعَلَ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي قُلُوبِهِمُ الْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ الْجَاهِلِيَّةِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 132,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَلِيلًا",
        "answer": "a little",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1225,
        "tlit": "qalīlan",
        "frequency": 76,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلِيل",
        "waznEnglish": "(is) little",
        "waznTlit": "qalīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيَقُولُ",
        "answer": "Will say",
        "pcklId": "1476",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "sayaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ لَكَ الْمُخَلَّفُونَ مِنَ الْأَعْرَابِ شَغَلَتْنَا أَمْوَالُنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "They say",
        "pcklId": "1477",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِمْ مَا لَيْسَ فِي قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1478",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " قُلْ فَمَنْ يَمْلِكُ لَكُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "سَيَقُولُ",
        "answer": "Will say",
        "pcklId": "1479",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "sayaqūlu",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الْمُخَلَّفُونَ إِذَا انْطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1480",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " قُلْ لَنْ تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ اللَّهُ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَالَ",
        "answer": "Allah said",
        "pcklId": "1481",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qāla",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُلْ لَنْ تَتَّبِعُونَا كَذَٰلِكُمْ قَالَ اللَّهُ مِنْ قَبْلُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَسَيَقُولُونَ",
        "answer": "Then they will say",
        "pcklId": "1482",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "fasayaqūlūna",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1483",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": 1722,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " قُلْ لِلْمُخَلَّفِينَ مِنَ الْأَعْرَابِ سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1618,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "453",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَزُيِّنَ ذَٰلِكَ فِي قُلُوبِكُمْ وَظَنَنْتُمْ ظَنَّ السَّوْءِ وَكُنْتُمْ قَوْمًا بُورًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "454",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " سَتُدْعَوْنَ إِلَىٰ قَوْمٍ أُولِي بَأْسٍ شَدِيدٍ تُقَاتِلُونَهُمْ أَوْ يُسْلِمُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 383,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمًا",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "644",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمًا",
        "answer": "Straight",
        "pcklId": "645",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīman",
        "frequency": 660,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَلِتَكُونَ آيَةً لِلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)",
        "waznFreq": 37,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرَةً",
        "answer": "much",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīratan",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَمَغَانِمَ كَثِيرَةً يَأْخُذُونَهَا وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِيرَة",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīrat",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَثِيرَةً",
        "answer": "much",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "kathīratan",
        "frequency": 167,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَعَدَكُمُ اللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَثِيرَة",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "kathīrat",
        "waznType": "Adjective",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "252",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَلَوْ قَاتَلَكُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوَلَّوُا الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "253",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوكُمْ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "254",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 37,
        "arabicAyah": " لَوْ تَزَيَّلُوا لَعَذَّبْنَا الَّذِينَ كَفَرُوا مِنْهُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "255",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " إِذْ جَعَلَ الَّذِينَ كَفَرُوا فِي قُلُوبِهِمُ الْحَمِيَّةَ حَمِيَّةَ الْجَاهِلِيَّةِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 289,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيُكَفِّرَ",
        "answer": "and (to) remove",
        "pcklId": "299",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "wayukaffira",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِنْدَ اللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّرَ",
        "waznEnglish": "to remove",
        "waznTlit": "kaffara",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 14,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكُفَّارِ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kufāri",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " مُحَمَّدٌ رَسُولُ اللَّهِ وَالَّذِينَ مَعَهُ أَشِدَّاءُ عَلَى الْكُفَّارِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافِر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfir",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْكُفَّارَ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kufāra",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 44,
        "arabicAyah": " فَاسْتَوَىٰ عَلَىٰ سُوقِهِ يُعْجِبُ الزُّرَّاعَ لِيَغِيظَ بِهِمُ الْكُفَّارَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافِر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfir",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لِلْكَافِرِينَ",
        "answer": "for the disbelievers",
        "pcklId": "498",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "lil'kāfirīna",
        "frequency": 525,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 13,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يُؤْمِنْ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ فَإِنَّا أَعْتَدْنَا لِلْكَافِرِينَ سَعِيرًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)",
        "waznFreq": 129,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَفَّ",
        "answer": "and has withheld",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1281,
        "tlit": "wakaffa",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِ وَكَفَّ أَيْدِيَ النَّاسِ عَنْكُمْ",
        "rootWord": "ك ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّ",
        "waznEnglish": "to restrain, to withhold, to avert",
        "waznTlit": "kaffa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَفَّ",
        "answer": "withheld",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1281,
        "tlit": "kaffa",
        "frequency": 15,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنْكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُمْ بِبَطْنِ مَكَّةَ",
        "rootWord": "ك ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّ",
        "waznEnglish": "to restrain, to withhold, to avert",
        "waznTlit": "kaffa",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 8,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَفَىٰ",
        "answer": "And sufficient is",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "wakafā",
        "frequency": 33,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 32,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " وَكَانُوا أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كُلِّهِ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullihi",
        "frequency": 377,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 359,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَلَامَ",
        "answer": "(the) Words",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalāma",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " يُرِيدُونَ أَنْ يُبَدِّلُوا كَلَامَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَٰم",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 4,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَلِمَةَ",
        "answer": "(to the) word",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kalimata",
        "frequency": 75,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ التَّقْوَىٰ وَكَانُوا أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلِمَة",
        "waznEnglish": "speaks to us",
        "waznTlit": "kalimat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 28,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "1202",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَلِيمًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and is",
        "pcklId": "1203",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " وَيُكَفِّرَ عَنْهُمْ سَيِّئَاتِهِمْ وَكَانَ ذَٰلِكَ عِنْدَ اللَّهِ فَوْزًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "1204",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 7,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ جُنُودُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1205",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 33,
        "arabicAyah": " بَلْ كَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ خَبِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكُنْتُمْ",
        "answer": "and you became",
        "pcklId": "1206",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakuntum",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 12,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَظَنَنْتُمْ ظَنَّ السَّوْءِ وَكُنْتُمْ قَوْمًا بُورًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "1207",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ وَيُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ وَكَانَ اللَّهُ غَفُورًا رَحِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they were",
        "pcklId": "1208",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 27,
        "arabicAyah": " فَسَيَقُولُونَ بَلْ تَحْسُدُونَنَا بَلْ كَانُوا لَا يَفْقَهُونَ إِلَّا قَلِيلًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and is",
        "pcklId": "1209",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 19,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَمَغَانِمَ كَثِيرَةً يَأْخُذُونَهَا وَكَانَ اللَّهُ عَزِيزًا حَكِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِتَكُونَ",
        "answer": "that it may be",
        "pcklId": "1210",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "walitakūna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَلِتَكُونَ آيَةً لِلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "and is",
        "pcklId": "1211",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 21,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " قَدْ أَحَاطَ اللَّهُ بِهَا وَكَانَ اللَّهُ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "1212",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 15,
        "arabicAyah": " مِنْ بَعْدِ أَنْ أَظْفَرَكُمْ عَلَيْهِمْ وَكَانَ اللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ بَصِيرًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانُوا",
        "answer": "and they were",
        "pcklId": "1213",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakānū",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 20,
        "arabicAyah": " وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ التَّقْوَىٰ وَكَانُوا أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَكَانَ",
        "answer": "And is",
        "pcklId": "1214",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakāna",
        "frequency": 1390,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَكَانُوا أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا وَكَانَ اللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمًا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 1358,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَلْزَمَهُمْ",
        "answer": "and made them adhere",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1329,
        "tlit": "wa-alzamahum",
        "frequency": 5,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 17,
        "arabicAyah": " وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ التَّقْوَىٰ وَكَانُوا أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا",
        "rootWord": "ل ز م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْزَمَ",
        "waznEnglish": "to compel, to make adhere",
        "waznTlit": "alzama",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِأَلْسِنَتِهِمْ",
        "answer": "with their tongues",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "bi-alsinatihim",
        "frequency": 25,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِمْ مَا لَيْسَ فِي قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 25,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلَعَنَهُمْ",
        "answer": "and He has cursed them",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "walaʿanahum",
        "frequency": 41,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَغَضِبَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَلَعَنَهُمْ وَأَعَدَّ لَهُمْ جَهَنَّمَ وَسَاءَتْ مَصِيرًا",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 23,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "is not",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " يَقُولُونَ بِأَلْسِنَتِهِمْ مَا لَيْسَ فِي قُلُوبِهِمْ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "Not is",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": 89,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَى الْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى الْأَعْرَجِ حَرَجٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 89,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مَثَلُهُمْ",
        "answer": "(is) their similitude",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathaluhum",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 26,
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ مَثَلُهُمْ فِي التَّوْرَاةِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَمَثَلُهُمْ",
        "answer": "And their similitude",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "wamathaluhum",
        "frequency": 169,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 29,
        "arabicAyah": " وَمَثَلُهُمْ فِي الْإِنْجِيلِ كَزَرْعٍ أَخْرَجَ شَطْأَهُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 88,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمَرِيضِ",
        "answer": "the sick",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "l-marīḍi",
        "frequency": 24,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " وَلَا عَلَى الْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى الْمَرِيضِ حَرَجٌ",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرِيض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "marīḍ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 10,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُ",
        "answer": "has power",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamliku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " قُلْ فَمَنْ يَمْلِكُ لَكُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 44,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "مُلْكُ",
        "answer": "(is the) kingdom",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'ku",
        "frequency": 206,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 14,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ يَغْفِرُ لِمَنْ يَشَاءُ وَيُعَذِّبُ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 48,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَمْوَالُنَا",
        "answer": "our properties",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "amwālunā",
        "frequency": 86,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " شَغَلَتْنَا أَمْوَالُنَا وَأَهْلُونَا فَاسْتَغْفِرْ لَنَا",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنَذِيرًا",
        "answer": "and (as) a warner",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "wanadhīran",
        "frequency": 130,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 8,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " إِنَّا أَرْسَلْنَاكَ شَاهِدًا وَمُبَشِّرًا وَنَذِيرًا",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَذِير",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "nadhīr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 58,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "sent down",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 4,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَنْزَلَ السَّكِينَةَ فِي قُلُوبِ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْزَلَ",
        "answer": "so He sent down",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "fa-anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 18,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَأَنْزَلَ السَّكِينَةَ عَلَيْهِمْ وَأَثَابَهُمْ فَتْحًا قَرِيبًا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "فَأَنْزَلَ",
        "answer": "Then Allah sent down",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "fa-anzala",
        "frequency": 293,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَأَنْزَلَ اللَّهُ سَكِينَتَهُ عَلَىٰ رَسُولِهِ وَعَلَى الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 183,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَنِسَاءٌ",
        "answer": "and women",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "wanisāon",
        "frequency": 59,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا رِجَالٌ مُؤْمِنُونَ وَنِسَاءٌ مُؤْمِنَاتٌ لَمْ تَعْلَمُوهُمْ أَنْ تَطَئُوهُمْ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَنْصُرَكَ",
        "answer": "And Allah may help you",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "wayanṣuraka",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَيَنْصُرَكَ اللَّهُ نَصْرًا عَزِيزًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصَرَ",
        "waznEnglish": "to help",
        "waznTlit": "naṣara",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 59,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصْرًا",
        "answer": "(with) a help",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣran",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 3,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيَنْصُرَكَ اللَّهُ نَصْرًا عَزِيزًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصْر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣr",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 22,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَصِيرًا",
        "answer": "any helper",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "naṣīran",
        "frequency": 158,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَصِير",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "naṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 35,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نِعْمَتَهُ",
        "answer": "His favor",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "niʿ'matahu",
        "frequency": 140,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " لِيَغْفِرَ لَكَ اللَّهُ مَا تَقَدَّمَ مِنْ ذَنْبِكَ وَمَا تَأَخَّرَ وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُ عَلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَة",
        "waznEnglish": "then good",
        "waznTlit": "niʿ'mat",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 50,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْسِهِ",
        "answer": "himself",
        "pcklId": "262",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsihi",
        "frequency": 298,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " فَمَنْ نَكَثَ فَإِنَّمَا يَنْكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 295,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَفْعًا",
        "answer": "a benefit",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "nafʿan",
        "frequency": 50,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 11,
        "wordnum": 31,
        "arabicAyah": " قُلْ فَمَنْ يَمْلِكُ لَكُمْ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا إِنْ أَرَادَ بِكُمْ ضَرًّا أَوْ أَرَادَ بِكُمْ نَفْعًا",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "nafʿ",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 11,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْمُنَافِقَاتِ",
        "answer": "and the hypocrite women",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wal-munāfiqāti",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 3,
        "arabicAyah": " وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ وَالْمُنَافِقَاتِ وَالْمُشْرِكِينَ وَالْمُشْرِكَاتِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقَٰت",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqāt",
        "waznType": "Active participle (form III)",
        "waznFreq": 5,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْمُنَافِقِينَ",
        "answer": "the hypocrite men",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "l-munāfiqīna",
        "frequency": 111,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 6,
        "wordnum": 2,
        "arabicAyah": " وَيُعَذِّبَ الْمُنَافِقِينَ وَالْمُنَافِقَاتِ وَالْمُشْرِكِينَ وَالْمُشْرِكَاتِ",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنَٰفِقُون",
        "waznEnglish": "(are) hypocrites",
        "waznTlit": "munāfiqūn",
        "waznType": "Active participle (form III)",
        "waznFreq": 27,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "نَكَثَ",
        "answer": "breaks (his oath)",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1514,
        "tlit": "nakatha",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 12,
        "arabicAyah": " فَمَنْ نَكَثَ فَإِنَّمَا يَنْكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ن ك ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّكَثَ",
        "waznEnglish": "to break (oath)",
        "waznTlit": "nakatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَنْكُثُ",
        "answer": "he breaks",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1514,
        "tlit": "yankuthu",
        "frequency": 7,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 14,
        "arabicAyah": " فَمَنْ نَكَثَ فَإِنَّمَا يَنْكُثُ عَلَىٰ نَفْسِهِ",
        "rootWord": "ن ك ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّكَثَ",
        "waznEnglish": "to break (oath)",
        "waznTlit": "nakatha",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 6,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 5,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " لِيُدْخِلَ الْمُؤْمِنِينَ وَالْمُؤْمِنَاتِ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": 113,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 22,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ يُدْخِلْهُ جَنَّاتٍ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 54,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "222",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": 241,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 11,
        "arabicAyah": " فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِ وَكَفَّ أَيْدِيَ النَّاسِ عَنْكُمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 241,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَهْدِيَكَ",
        "answer": "and guide you",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wayahdiyaka",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 2,
        "wordnum": 13,
        "arabicAyah": " وَيُتِمَّ نِعْمَتَهُ عَلَيْكَ وَيَهْدِيَكَ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَيَهْدِيَكُمْ",
        "answer": "and He may guide you",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wayahdiyakum",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 16,
        "arabicAyah": " وَلِتَكُونَ آيَةً لِلْمُؤْمِنِينَ وَيَهْدِيَكُمْ صِرَاطًا مُسْتَقِيمًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 144,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "بِالْهُدَىٰ",
        "answer": "with guidance",
        "pcklId": "270",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "bil-hudā",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 28,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي أَرْسَلَ رَسُولَهُ بِالْهُدَىٰ وَدِينِ الْحَقِّ لِيُظْهِرَهُ عَلَى الدِّينِ كُلِّهِ وَكَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 85,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَالْهَدْيَ",
        "answer": "while the offering",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wal-hadya",
        "frequency": 316,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " هُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا وَصَدُّوكُمْ عَنِ الْمَسْجِدِ الْحَرَامِ وَالْهَدْيَ مَعْكُوفًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدْي",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hadī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 7,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَجِدُونَ",
        "answer": "they would find",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidūna",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " ثُمَّ لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَجِدَ",
        "answer": "you will find",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajida",
        "frequency": 107,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 23,
        "wordnum": 9,
        "arabicAyah": " سُنَّةَ اللَّهِ الَّتِي قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلُ وَلَنْ تَجِدَ لِسُنَّةِ اللَّهِ تَبْدِيلًا",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 106,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وُجُوهِهِمْ",
        "answer": "their faces",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wujūhihim",
        "frequency": 78,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " سِيمَاهُمْ فِي وُجُوهِهِمْ مِنْ أَثَرِ السُّجُودِ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)",
        "waznFreq": 72,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "ذَرُونَا",
        "answer": "Allow us",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1600,
        "tlit": "dharūnā",
        "frequency": 45,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 15,
        "wordnum": 8,
        "arabicAyah": " سَيَقُولُ الْمُخَلَّفُونَ إِذَا انْطَلَقْتُمْ إِلَىٰ مَغَانِمَ لِتَأْخُذُوهَا ذَرُونَا نَتَّبِعْكُمْ",
        "rootWord": "و ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و ذ ر",
        "waznEnglish": "to leave, to forsake",
        "waznTlit": "wāw dhāl rā",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 45,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَطَئُوهُمْ",
        "answer": "you may trample them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1623,
        "tlit": "taṭaūhum",
        "frequency": 6,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 25,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا رِجَالٌ مُؤْمِنُونَ وَنِسَاءٌ مُؤْمِنَاتٌ لَمْ تَعْلَمُوهُمْ أَنْ تَطَئُوهُمْ",
        "rootWord": "و ط أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَطَـُٔ",
        "waznEnglish": "to step, to trod, to trample",
        "waznTlit": "yaṭa-u",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 3,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَدَكُمُ",
        "answer": "Allah has promised you",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿadakumu",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 1,
        "arabicAyah": " وَعَدَكُمُ اللَّهُ مَغَانِمَ كَثِيرَةً تَأْخُذُونَهَا فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَعَدَ",
        "answer": "Allah has promised",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿada",
        "frequency": 151,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 29,
        "wordnum": 45,
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ مِنْهُمْ مَغْفِرَةً وَأَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)",
        "waznFreq": 70,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَوْفَىٰ",
        "answer": "fulfils",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "awfā",
        "frequency": 66,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 18,
        "arabicAyah": " وَمَنْ أَوْفَىٰ بِمَا عَاهَدَ عَلَيْهُ اللَّهَ فَسَيُؤْتِيهِ أَجْرًا عَظِيمًا",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)",
        "waznFreq": 18,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَتُوَقِّرُوهُ",
        "answer": "and respect him",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1638,
        "tlit": "watuwaqqirūhu",
        "frequency": 9,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 9,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَتُعَزِّرُوهُ وَتُوَقِّرُوهُ وَتُسَبِّحُوهُ بُكْرَةً وَأَصِيلًا",
        "rootWord": "و ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُوَقِّرُ",
        "waznEnglish": "to respect",
        "waznTlit": "tuwaqqiru",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 1,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "التَّقْوَىٰ",
        "answer": "(of) righteousness",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-taqwā",
        "frequency": 258,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 26,
        "wordnum": 19,
        "arabicAyah": " وَأَلْزَمَهُمْ كَلِمَةَ التَّقْوَىٰ وَكَانُوا أَحَقَّ بِهَا وَأَهْلَهَا",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَقْوَى",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "taqwā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 17,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "لَوَلَّوُا",
        "answer": "surely they would turn",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "lawallawū",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 5,
        "arabicAyah": " وَلَوْ قَاتَلَكُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوَلَّوُا الْأَدْبَارَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "wallā",
        "waznType": "Verb (form II)",
        "waznFreq": 30,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَتَوَلَّوْا",
        "answer": "you turn away",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tatawallaw",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 21,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَتَوَلَّوْا كَمَا تَوَلَّيْتُمْ مِنْ قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "تَوَلَّيْتُمْ",
        "answer": "you turned away",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaytum",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 16,
        "wordnum": 23,
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَتَوَلَّوْا كَمَا تَوَلَّيْتُمْ مِنْ قَبْلُ يُعَذِّبْكُمْ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَتَوَلَّ",
        "answer": "turns away",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "yatawalla",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 17,
        "wordnum": 24,
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَوَلَّ يُعَذِّبْهُ عَذَابًا أَلِيمًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)",
        "waznFreq": 78,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَلِيًّا",
        "answer": "any protector",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyan",
        "frequency": 232,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 22,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " وَلَوْ قَاتَلَكُمُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوَلَّوُا الْأَدْبَارَ ثُمَّ لَا يَجِدُونَ وَلِيًّا وَلَا نَصِيرًا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 86,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "يَدُ",
        "answer": "(The) Hand",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadu",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 7,
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُبَايِعُونَكَ إِنَّمَا يُبَايِعُونَ اللَّهَ يَدُ اللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيهِمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydīhim",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 10,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يُبَايِعُونَ اللَّهَ يَدُ اللَّهِ فَوْقَ أَيْدِيهِمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيَ",
        "answer": "(the) hands",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydiya",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 20,
        "wordnum": 10,
        "arabicAyah": " فَعَجَّلَ لَكُمْ هَٰذِهِ وَكَفَّ أَيْدِيَ النَّاسِ عَنْكُمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "أَيْدِيَهُمْ",
        "answer": "their hands",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "aydiyahum",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 4,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنْكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُمْ بِبَطْنِ مَكَّةَ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    },
    {
        "question": "وَأَيْدِيَكُمْ",
        "answer": "and your hands",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "wa-aydiyakum",
        "frequency": 120,
        "surahnum": 48,
        "ayahnum": 24,
        "wordnum": 6,
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي كَفَّ أَيْدِيَهُمْ عَنْكُمْ وَأَيْدِيَكُمْ عَنْهُمْ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun",
        "waznFreq": 120,
        "hasRootWord": true
    }
]; 
export default words;